直到一個粗魯的蘇格蘭人重新點燃了火焰。 維多利亞女王的秘密蘇格蘭性愛城堡|克萊夫·歐文| 2014年8月17日 
 拜倫本人是在蘇格蘭和加爾文教派長大的，這使他從出生起就與統治英國的精英階層有輕微的偏差。 詩人和浪子，拜倫勳爵也是一個有頭腦和悟性的干涉主義者|邁克爾·韋斯| 2014年2月16日|每日野獸 
 這位蘇格蘭人在經歷了近兩年地獄般的監禁後，於1943年從納粹戰俘營中逃了出來。 Nico Hines | 2013年11月6日|DAILY BEAST 
 看看“洗猶太”這個可笑的新詞吧——這是“非真正蘇格蘭人”比賽中最新的、最猶太的參賽作品。 “洗猶太”的dis匠心|Emily L. Hauser | 2012年8月6日|DAILY BEAST 
 亞歷克斯·馬西是《蘇格蘭人報》和《每日電訊報》前駐華盛頓記者。 貝盧斯科尼滑稽|亞歷克斯馬西| 2009年9月23日|每日野獸 
 在歐文事件發生之前，海明堡讓布魯斯以蘇格蘭人的身份(至少是蘇格蘭人的血統)與父親的諸侯王交談。 羅伯特·布魯斯國王| f . Murison 
 飄揚在房子上空的英國國旗被拖下來，鋪在屍體上，作為一個忠誠的蘇格蘭人的裹屍布。 羅伯特·路易斯·史蒂文森的作品-斯旺斯頓版第25卷(25分)|羅伯特·路易斯·史蒂文森 
 “我們真應該在愛丁堡安家，”弗朗西絲卡從蘇格蘭人那裡抬起頭來，說道。 《佩內洛普在蘇格蘭的經歷》|凱特·道格拉斯·維金 
 聽到那個蘇格蘭人在她最精彩的悲情之旅之後說:“那還不錯!” 《佩內洛普在蘇格蘭的經歷》|凱特·道格拉斯·維金 
 在這個世紀的晚些時候，另一個蘇格蘭人托馬斯·卡萊爾創造了許多新詞，為後來的作家和演說家所使用。 文字告訴我們的故事|伊麗莎白·奧尼爾